(選擇題)大家可唔可以俾啲意見 LingU/明愛

小弟今朝收到LingU電話 口頭問我要唔要social science嘅health and social services management stream year 3個位 但係我兩個星期之前只有明愛social work year 1 degree offer 交學費個deadline係8月6驚冇書讀所以已經交咗 我係想做社工 但係明愛sw個學費真係好貴 如果讀完LingU呢科又有冇近乎sw嘅出路呢 因為LingU呢個stream係新開 唔知有咩出路
未肯定點揀好 LingU學費平(4萬8x2) 讀2年 明愛學費貴(8萬x4) 讀4年 加埋777每年果3萬蚊資助平到12萬
明愛year1 sw VS LingU year3 heal and social services management (social science)
點揀好 大家可唔可以俾啲意見

CIHE

師兄讀緊？其實我都perfer明愛sw degree不過同LingU比學費真係好貴

🙇🏻‍♂️

睇個名一定嶺南
仲要讀少兩年

Ching幾多gpa

個人推薦明愛嘅 因為巴打你已經有個好明確嘅目標係社工 而LingU出返嚟頂多都係做social service嘅嘢 但你出嚟做嘢之後都可以進修讀MSW嘅
而明愛就真係會讀返social work嘅嘢同埋出嚟會真係做到社工
至於我諗你其中一個好大嘅concern應該係錢嘅問題 咁你要諗下自己短期內係咪可以負擔到明愛嘅學費定還是你覺得都係讀返LingU但之後進修再掟舊錢出嚟

覺得自己講得有啲廢 唔好屌得咁大力

3.1

多謝曬師兄咁細心幫我分析 我自己最後係揀咗LingU 雖然就業黎講唔係做社工 係做社區服務同發展啲工作 但始終讀少兩年時間 平20幾萬 早啲出黎做嘢拎下經驗再決定讀唔讀MSW

加油呀！尊重你決定
我身邊亦都有唔少frd轉轉折折但都讀得返social work
嚟緊呢兩年可以做多啲義工攞下經驗同埋透過呢啲義工經驗prepare下你有啲咩價值觀係同社工嘅價值觀係match嘅
為你將來做社區服務舖下路啦
希望你將來可以成為真正嘅社工

lu soc sci fg都無聽過呢科
cut左舊有stream開d咩stream出黎

health and social services management

真係要考慮清楚
絕大部分lu soc sci出黎真係乞食
無論咩stream定major都係

LingU

ling u
跟住sw master

得閒去食下雲貴風~~~（非打手）

雖然覺得明愛sw錢途會好啲，但畀我揀應該都係lu，明愛呢啲都要yr1讀起實在太on9宜家起碼叫做8大grad，恭喜你呀樓主

只有社工管社工
除非做社署

咪撚出嚟柒啦

LU

都唔輪到你lingU啦

原來明愛學費甘貴

多謝師兄你份鼓勵同祝福先 黎緊都會做多啲義工同睇下呢兩年讀成點 始終都想做社工 宜家呢科性質都類近 自己亦有興趣

係今年先開 想知cut咗咩舊stream🙈

以前有科叫caps
全名真係唔識